蘋果放寬保養條款：搵人整 iPhone 芒唔再影響保養

蘋果：找別人修 iPhone 螢幕不再影響保養

蘋果最近發布一項新的產品保養政策，大開方便之門，只要不影響 iPhone 內部其他組件，由第三方進行螢幕更換與維修將不再影響 iPhone 的保養 。

根據一份由蘋果發給蘋果官方零售店員工的內部備忘錄指出，未來經由第三方維修或更換 iPhone 螢幕，將不再影響 iPhone 原本的保養。不過這項新的保養政策還是保留了一些但書，如果這些第三方維修單位對除了螢幕以外的其他零件造成損傷，使用者仍需付擔全額的維修費用。

在過去，iPhone 的螢幕維修一直是許多使用者心中的痛，特別是在 iPhone 6 開始改用弧面螢幕與圓弧邊框設計後，微微凸起的螢幕更容易發生碎裂問題，為了節省預算，許多人使用者紛紛求助第三方維修單位，選擇用較低的價格更換或維修螢幕。但是根據過去蘋果的保養政策，這樣的做法會直接令保養失效，後續再有任何問題，使用者都必須支付全額的維修費用。

而現在，只要使用者手中的 iPhone 仍在保養期內，在不影響其他零件的情況下就可以放心進行螢幕的更換與維修，不過還是建議尋找有信譽的廠商或店家進行維修，一方面避免不熟悉的店家不小心損傷其他零件造成保養失效，一方面也比較安心。

使用者在維修螢幕前，最好還是先向原本的保養提供商詢問相關事項，以免在不知情的情況下讓自己的權益受損。

為iphone 7s新mon 鋪路

終於有德政